%% INPUTFILE1

\zadanie[2] Mama kupiła €var1€ €exp1€ soku. Jeden karton ma pojemność €exp2€ l. Kubek mieści €var3€ l soku. Oceń prawdziwość podanych zdań.

\begin{center} \renewcommand{\arraystretch}{1.25}
    \begin{tabularx}{0.975\textwidth}{X c c}
        Zawartością jednego kartonu można napełnić co najmniej 4 kubki. & \boxlet{P} & \boxlet{F} \\ \hline
        Po napełnieniu 8 kubków w kartonach zostanie więcej niż 3 litry soku. & \boxlet{P} & \boxlet{F} \\
    \end{tabularx}
\end{center}

%% VARIABLES
% var1;r:3;9;1
% exp1;var1>5 ? "kartonów" : "kartony" 
% var2;r:2.0;8.0;1.0
% exp2;var2/10
% var3;l:"⅕";"¼";"⅓"
% exp3;var3=="⅕" ? 0.2 : (var3=="¼" ? 0.25 : 1.0/3)
% tof1;exp2/exp3 > 4 ? "P" : "F"
% tof2;var1*exp2-8*exp3 > 3.0 ? "P" : "F"